---
title: ABC284
date: 2024-5-21
---

[F - ABCBAC](https://atcoder.jp/contests/abc284/tasks/abc284_f)

### 问题

对于长度为 $N$ 的字符串 $S$ 和整数 $i$  

定义 $f_i(S)$ = 
- $S$ 的前 $i$ 个 字符
- $S$ 反转之后的字符串
- $S$ 末尾的 $N-i$ 个字符  

按照顺序连接得到

给定长度为 $2N$ 的字符串 $T$  
找到满足 $f_i(S)=T$ 的长度为 $N$ 的字符串 $S$，和整数 $i(0\leq i \leq N)$ 

若不存在，输出 $-1$  

### 解法1:字符串哈希

直接考虑拼接字符串

考虑已经存在这样的字符串 $S$ 和整数 $i$    

$T[0,i)+T[N+i,2N)=rev(T[i,i+N))$

使用字符串哈希可以做到 $O(1)$ 拼接

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using i64 = long long;

using u64 = uint64_t;
u64 rng64() {
  static u64 x =
      u64(std::chrono::duration_cast<std::chrono::nanoseconds>(
              std::chrono::high_resolution_clock::now().time_since_epoch())
              .count()) *
      10150724397891781847ULL;
  x ^= x << 7;
  return x ^= x >> 9;
}

i64 rng(u64 limit) { return rng64() % limit; }

i64 rng(i64 l, i64 r) { return l + rng64() % (r - l); }

using Z = u64;

const Z MOD = (1LL << 61) - 1;
Z base = Z(rng(3,MOD - 1));

Z safe_mod(Z x) {
  if (x >= MOD)
    x -= MOD;
  return x;
}

Z mul(Z a, Z b) {
  Z au = a >> 31;
  Z ad = a & ((1UL<<31)-1);
  Z bu = b >> 31;
  Z bd = b & ((1UL<<31)-1);
  Z mid = ad * bu + au * bd;
  Z midu = mid >> 30;
  Z midd = mid & ((1UL<<30)-1);
  Z ans = au * bu * 2 + midu + (midd << 31) + ad * bd;
  ans = (ans >> 61) + (ans & MOD);
  return safe_mod(ans);
}

struct RollingHash {
  std::vector<Z> ha, pw;
  RollingHash(const std::string &s) {
    int n = s.size();
    ha.assign(n + 1, Z(0));
    pw.assign(n + 1, Z(0));
    pw[0] = 1;
    for (int i = 0; i < n; i++) {
      ha[i + 1] = safe_mod(mul(ha[i],base) + s[i]);
      pw[i + 1] = mul(pw[i],base);
    }
  }
  //[l, r)
  Z get(int l, int r) const { return safe_mod(ha[r]+MOD - mul(ha[l],pw[r-l])); }
  Z get() const { return ha.back(); }

  Z merge(Z hl, Z hr, int hr_len) const {
    return safe_mod(mul(hl,pw[hr_len]) + hr);
  }


  // Lcp of S[a:] and S[b:]
  int getLcp(int a, int b) const {
    int len = std::min((int)ha.size() - 1 - a, (int)ha.size() - 1 - b);
    int lo = 0, hi = len + 1;
    while (hi - lo > 1) {
      int mid = (lo + hi) >> 1;
      if (get(a, a + mid) != get(b, b + mid))
        hi = mid;
      else
        lo = mid;
    }
    return lo;
  }

  // Lcp of S[a:] and T[b:]
  int getLcp(const RollingHash &T, int a, int b) const {
    int len = std::min((int)ha.size() - 1 - a, (int)T.ha.size() - 1 - b);
    int lo = 0, hi = len + 1;
    while (hi - lo > 1) {
      int mid = (lo + hi) >> 1;
      if (get(a, a + mid) != T.get(b, b + mid))
        hi = mid;
      else
        lo = mid;
    }
    return lo;
  }
};

void solve() {
  int N;
  std::string s;
  std::cin >> N >> s;

  RollingHash rhs(s);
  std::reverse(s.begin(), s.end());
  RollingHash rhrs(s);

  for (int i = 0; i <= N; i++) {
    auto x = rhs.get(0, i);
    auto y = rhs.get(N + i, 2 * N);

    if (rhs.merge(x, y, N - i) == rhrs.get(N - i, 2 * N - i)) {
      std::cout << s.substr(N - i, N) << '\n' << i << '\n';
      return;
    }
  }

  std::cout << "-1\n";
}
int main() {
  std::cin.tie(nullptr)->sync_with_stdio(false);
  solve();
}
```

### 解法2: Z function

$T = S[0:i] + rev(S) + S[i:N]$

显然有:

$T = S[0:i] + rev(S[i:N]) + rev(S[0:i]) + S[i:N]$

考虑反转后两个字符串:  

$S[0:i]+rev(S[i:N]) + rev(S[i:N]) + S[0:i)$  

发现:

$T[0:i]=rev(T[N,N+i])$

$T[N+i:2N]=rev(T[i:N])$

设 $A=T[0:N],B=rev(T[N:2N])$

存在 $i(0\leq i \leq N) 满足 A[0:i] = B[N-i:N],A[i:N]=B[0:N-i]$

设 $X=A+B，Y=B+A$

那么存在 $Z(X)[2N-i]=i \quad Z(Y)[N+i]=N-i$

答案为: $T[0:i]+T[i+N:2N]$

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using i64 = long long;

#include <string>
#include <vector>
namespace internal {
std::vector<int> z_func(const std::string &s) {
  int n = s.size();
  std::vector<int> z(n);
  int l = 0, r = 0;
  for (int i = 1; i < n; i++) {
    if (i < r) {
      z[i] = std::min(r - i, z[i - l]);
    }
    while (i + z[i] < n && s[z[i]] == s[i + z[i]]) {
      z[i]++;
    }
    if (i + z[i] > r) {
      l = i;
      r = i + z[i];
    }
  }
  return z;
}
std::vector<int> find_occur(const std::string &t, const std::string &p) {
  std::vector<int> idx;
  int len_p = p.size(), len_t = t.size();
  std::string s = p + "#" + t;
  auto z = z_func(s);
  for (int i = 0; i < len_t; i++) {
    int k = z[i + len_p + 1];
    if (k == len_p) {
      idx.emplace_back(i);
    }
  }
  return idx;
}

std::vector<int> prefix_func(const std::string &s) {
  int n = s.size();
  std::vector<int> pi(n);
  for (int i = 1; i < n; i++) {
    int j = pi[i - 1];
    while (j > 0 && s[i] != s[j]) {
      j = pi[j - 1];
    }
    if (s[i] == s[j]) {
      j++;
    }
    pi[i] = j;
  }
  return pi;
}

bool match(const std::string &t, const std::string &p) {
  auto lps = prefix_func(p + "#" + t);
  int sz1 = t.size(), sz2 = p.size();
  for (int i = sz2 + 1; i <= sz1 + sz2; i++) {
    if (lps[i] == sz2) {
      return true;
    }
  }
  return false;
}
} // namespace internal

void solve()
{
  int n;std::string t;
  std::cin>>n>>t;
  
  std::string a=t.substr(0,n);
  std::string b=t.substr(n);
  std::reverse(b.begin(),b.end());

  std::string x=a+b,y=b+a;
  auto zx=internal::z_func(x);
  auto zy=internal::z_func(y);
  zx.push_back(0);
  zy.push_back(0);

  for(int i=0;i<=n;i++){
    if(zx[2*n-i]<i)continue;
    if(zy[n+i]<n-i)continue;
    std::cout<<t.substr(0,i)+t.substr(n+i)<<'\n';
    std::cout<<i<<'\n';
    return;
  }
  std::cout<<"-1\n";
}
int main()
{
    std::cin.tie(nullptr)->sync_with_stdio(false);
    solve();
}
```